哈佛大學雕像遭中文塗鴉，中國人: 看字應該是香港或者台灣人寫的

哈佛大學校園內的約翰·哈佛(John Harvard)著名雕像，日前被人在底座惡意塗鴉，使用黑筆寫上中文字，校園宿舍的窗台也被發現有類似塗鴉，引發華人圈熱議。中國網友極力撇清責任，認為此塗鴉應該為台灣人或香港人所為。

綜合媒體報導，7月30日，約翰·哈佛的底座側面和背面分別被寫上「慧慧＆瑄瑄一輩子」、「張思慧大傻X」等惡意塗鴉，哈佛大學一棟宿舍側面窗邊也被發現寫上「張思慧 我愛妳」等中文塗鴉，疑似為同一人所為。經過7月31日晚間的大雨沖刷，字樣已有些模糊，並且有熱心民眾將雕像的字樣擦去，側面已幾乎無痕跡，但背面的髒話無法完全擦除。
事件曝光後，許多中國網友認為塗鴉者的素質低下，但字樣是中文並非能證明是中國人所為，且塗鴉字句繁簡夾雜，可能是香港人或台灣人所為，「這是香港或者台灣人寫的字，幾乎所有字都是簡體，最後一個『妳』字就暴露了」、「看字應該是香港或者台灣人寫的，因為有繁體字」、「呵呵，明顯是台獨或港獨寫的！讓真正中國人背鍋」、「寫中文的不一定就是中國人啊」、「那簡繁混雜的字，是最近那些廢青拿來嫁禍的吧」。
哈佛大學是全美歷史最悠久的頂級學府，最初稱之為「新學院」，該機構為了感謝牧師約翰·哈佛所作出的捐贈，而改名為「哈佛學院」。約翰·哈佛並無畫像傳世，當時的雕塑家找了校園裡的3個人當模特兒，塑成約翰·哈佛像。

多謝網民認同我地唔係中國人，
香港人都唔會講傻迫，On9

有時真係忍唔住笑

你講馬來西亞新加坡都得啦

根本支那人心底裏就當香港台灣係非我族類，每逢記者採訪香港台灣會被歸類到國外記者嗰度

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

殘體

唔撚識寫個傻字

得終國人會用傻逼

有著數果陣就話咩中國人, 一點都不能小
有事果陣就台獨 港獨

咁成個華人區都有機會啦咁
不過(傻逼)就一定唔撚係香港人用囉

第一次見”傻B” 仲以為係叫緊另一半😂😂😂
香港人講 on 9 架！

宣揚港獨台獨
希望佢地依D革命份子唔會俾人拉去教育營啦

咪玩啦，香港點會用呢d字眼

港獨點會用低劣既簡體字
寫左出黎都會打冷震

死支那豬傷風敗德惡行連連
仲傷嫁禍比其他人 夠膽做唔夠膽認
係咪人類進化史出左咩差錯先會出現呢種下賤物種

傻你個老母逼咩
寫正體字就屈係香港人 台灣人做嘅

港台人識鬼寫殘體字咩

殘體字，一定係北佬同（星馬班人）寫。

又話香港人同台灣人都係中國人既
而家又搞港獨、台獨喇？

殘體嚟架喎屌你老母

支那人一出事就割席

香港人台灣人會寫殘廢字？

有事就推俾人，有獎就話自己

問下張思慧可能佢知

識撚寫殘字咩

唔撚識寫殘體字囉屌你老母！

冇事中國人，有事港台人

果然用得簡體既都係弱智既

而家又話香港人同台灣人唔係中國人呀？
係咪搞港獨？係咪搞台獨？

小支那人

班人都唔知我地點寫個張字啦學埋啲壞腦殘體字

首先香港人就唔會咁講野先

想點撚樣呀 想人地比咩反應你呀 支那人？

香港人寫戇鳩㗎喎總之點樣都唔會寫傻逼

其實佢地自己都有自知之名，柒出國際
中共專利

Cctv?

不過大陸嗰邊正常唔會用妳

【我地嘅未來】香港歷史上最強嘅民意力量，有任何訴求都應該依家做。而你，真正想要嘅出路係咩？

此地無銀三百銀

支那豬最先寫得出咁嘔心嘅說話 做得出咁核撚突嘅行為

全部禁止出境 送去集中營食金裝紅雙喜就啱架喇

殘體字仲話香港台灣

賴

邊度有正體字

中囯國＝文盲國家

係嘅
中囯文化咁長
文字都係近幾十年先有
源自日本仲係

好多台灣人係繁簡撈埋一齊用

傻西瓜就識

張呀！傻迫。。。

一個中國呢？

係外國寫中文仲希望人睇得明只得終國人

人唔笑狗都吠

樓主係傻B

1. 香港唔用傻逼
2. 香港主流用「你」唔用「妳」
結論: 支那仔正傻逼

單係第一個“张”字就已經唔使講落去啦

支那人真係好ON9

邊有港人用咩逼呢啲文盲語

好明顯係大陸㣭迫做啦

好嘅會爭住認，衰嘅會推落人地到

香港人係外國如果想表達意見
肯定寫英文多
得支那人會選擇寫中文咁撚on9

食屎啦支那狗

成日話港台係中國一部分，而家又分得咁清楚？
大家都是終國人，何必分得那麼清

殘體字好意思屈人

同埋柒頭囉！😂

「字樣是中文並非能證明是中國人所為，且塗鴉字句繁簡夾雜，可能是香港人或台灣人所為」

香港人is not中国人

心理好變態
簡體字＋大陸用詞
第一時間唔係反省
而係話人迫害佢地
呢個民族冇得救

民間認證

成日自打嘴巴

你要屈你都屈得好啲啦 寫殘體係想點

果個「张」點讀
香港無見過嘅

呢D嘢不嬲都係中國人做開
幾段中文 佢地淨係捉到個「妳」字就話係香港/台灣 仲要呢個字大陸人都會用

香港會用一生一世 唔會用一輩子

點睇都大陸人寫

從來未見過香港人講傻逼

又殘體 又支拿話 點樣屈人

傻西✅
傻逼❎

笑撚死

香港應該唔會用傻逼

香港人要屈大陸仔都會寫殘體啦

支那狗on99

唔該文宣組向哈佛作嚴證聲明 台灣同香港係寫繁體字 同埋香港同台灣都唔會講咩 傻逼

傻逼得你支那會講

「傻逼」係東北話。

死傻閪

傻的嗎？ 不用正體字

覆佢：原來是香港人寫，哪就不是中國人的事，怪錯你們了，對不起。

星期一接放工有效過集會

笑撚死
寫曬簡體 用埋啲垃圾大陸字
你當人地哈佛無人識中文？

係老屈嘅，你話美國都得啦ON9

冇證據你話係習明澤寫都得啦

鳩屈無下限

一定係外國勢力，擺明美國佬自己寫返

推

書面語

先唔講香港人唔寫傻逼同簡體
果頭又話一個中國
而家有事又香港

乜撚嘢係傻迫?

傻逼真係好地道支那用語
咁都有得賴?

不愧係大陸人
以為所有人都會好似佢地咁寫傻逼

即刻同我入黎 唔準當義士condom

當人嘅智商低到一個點

算9數 強國人

真相並唔重要

加拿大藏獨學生會長

瑞典酒店外碌地攤

澳洲大學反送中

往績可鑑

你估鬼佬信邊個？

支那仔啲招數同中共一樣咁低劣

傻你老母逼
港台不講蝗語

傻鳩

一睇就知係狗字

又要威 又要帶頭盔

輸打贏要

有手就寫得中文字架啦

推！有大量人想帶風向引我地反獨立調查委員會！

獨立調查委員會同埋其他四大訴求無衝突
獨立調查委員會成功設立左
場運動都唔會完
香港人唔會就咁就收貨 一定會爭取其他四大訴求

615林鄭宣布暫緩之後
還多人都話616一定好多人收貨、一定好少人
點知反而有200萬人出黎
唔好話借「有獨立調查委員會場運動就會完」呢D理由嚟帶風向反對獨立調查委員會
黑警濫暴濫訴 必須有所制衡
獨立調查委員會係刻不容緩
否則場運動未成功我地已經俾人拉曬甚至打死曬

仲有其他理由，詳情請睇
【危急！】三毛風向持續：反對成立獨立調查委員會

啲智力真係好撚低

見到傻B知咩事啦

有著數就中國人，有衰野就香港人

睇內文「大傻X」
見佢講到咁實牙實齒係香港/台灣
我如為係「大傻鳩」啦
點知一碌落去

大傻逼？

割蓆先行者

傻閪

一輩子 「一生一世」
傻逼「on9仔」

要屈人都做真d啦

［一人一信］ 稿已draft-投訴馬鞍山白頭廢老保安失職

而家就分香港人台灣人
唔係中國香港人咩？
姐係點應該計中國人做啦

其實係一個學緊中文嘅鬼佬寫

根本用字同簡體張, 都係得一個地方既劣民用....

1715:0

多謝網民認同我地唔係中國人，
香港人都唔會講傻迫，On9

又話大家都係中國人
出事就係香港人 台灣人
仲要係老屈

公道講句，就算香港人學咗匪語，都只會寫傻B，而唔會寫傻逼。

支那呢類case已經第幾單俾報出黎

港獨人士見到人寫殘體都會見一個打一個

支那人唔係好鍾意周圍到此一遊架咩？又唔敢認啦？

香港人只會講傻鳩/傻閪

啱，香港 台灣人唔係支那人

推
黑警 冚家剷

台灣同香港撚會寫殘體
屌佢老母

哩個時候就唔係中国人啦

星期一除咗集會仲要接放工啊

傻西就傻西
傻閪就傻閪

大佬啊...

又關港/台獨事
班玻璃心撚真係

總係覺得有種此地無銀嘅感覺

老師！我見到佢求先冇祈禱呀！

哩樣野真係要戒

不要咁「傻逼」la！

唔係中國人係邊個？
乜撚叫傻逼

如果係威水事
大陸仔:有簡體字 一定係偉大既中國人做

我對眼就係證據

殘體真係寫唔撚出

[置頂]防暴戰術圖文分析，前線入來睇

但一定唔會係呢個簡體張

個張係正體

繁體字：一定香港/台灣人做
簡體字：一定香港/台灣人扮中国人

你班支那知唔知全世界都笑緊你地，無去到邊都俾人睇唔起

塗鴉都唔敢認

明顯大6㗎啦 殘體字
正常真香港人都寫ig fb WhatsApp 啦

馬來西亞會寫sohai

国

低能,屈9香港台灣又殘體字又大陸語

呢啲新聞算唔算火上加油緊
習仔已經頭痛緊你班垃圾五毛仲喺度撥火

5/8全民三罷 七區集會!

五大訴求!
光復香港 時代革命!

On9

重點有2
1. 香港人／台灣人不是中國人
2. 中國人毀壞公物

啲大陸狗 破壞人哋嘅文物真係好仆街

係外國自己寫屈鳩其他人
係自己國家寫嘅會係咩人

啲支那賤畜真係死柒種
柒撚到喊

識屌一定係屌人"戇鳩"

簡體繁體冇低劣，新加坡都用簡體嘅

0負皮

傻逼? 香港人通常話人都係用白痴同on9
你個習大大就真係傻逼啦，傻逼習

垃圾民族

賊喊捉賊

港狗台狗狗極都唔會寫簡體

傻逼先會講傻逼架

殘體字。完。

香港邊撚個會用呢啲詞

有冇人會向台灣文宣呢件事?

傻逼

8月5罷工集會1pm 希望見到你

旺角：麥花臣球場
黃大仙區：黃大仙廣場
沙田區：百步梯
荃灣區：荃灣公園
屯門區：屯門文娛廣場
大埔區：風水廣場
金鐘區：添馬公園

未睇圖以為好大隻字grafitti咁噴上去

屌你用原子筆寫仲要細隻度唔行埋去都睇唔到

唔好柒啦
賊莊嫁禍都比啲霸氣吖

支那人活係自己世界

Push

香港人用香港既粗口 , 死柒頭自由閪on99撚樣(不能盡錄)
殘唔殘體字唔係重點

香港人唔會打傻逼， 一係on9 ,一係傻閪

中國人又屈香港台灣人

香港人唔用傻逼，用戇鳩
台灣人唔用傻逼，用白吃

而家又分香港人中國人？

咩係傻逼

....其實我兩種都識，只不過唔識全篇文全部寫殘體，但傻B，港台都唔會用
我哋用on9低能87
台灣會用機8,幹,腦子是個好東西我希望你有一個,低能之類

不過，破壞塗鴉文物咁無聊低水平既做法只有支那人先諗得出做得到

Link?

我唔撚識寫殘體－－－張
又on9又樣衰

岩啦 死撚開d

可以跟國家上佈

北京飛香港唔係去國內線
而係行去國際線

拿，中肯d 講，
d 字又真係唔一定係大陸人寫既，港台東南亞都以扮大陸人寫，
之但係呢d 行為同內容就肯撚定得支那人先會做

咪就係坡狗賤種 支那賤畜 馬拉傻屌用既低賤文字囉
簡體字係比文盲用嫁

香港人臺灣人一定唔會寫殘體傻逼

殘體字

係外國隨地大小便 所有丟架既都一定係其他人做架啦

好on9

傻人邊識寫傻字

坡狗咪証明左佢地低劣

有利益就兄弟
無利益就契弟

多謝啲comment確認香港人、台灣人、中國人係三者有別

文盲 不意外

殘體字柒到喊

我初頭都唔知係粗口
仲噉樣叫我老母

試著說傻閪

明人不做暗事
敢做唔敢認 垃圾

辈